# سناریو سیستم املاک
## سناریو کاربرد سیستم املاک برای فروشنده
 * هدف: سناریویی که کاربرد سیسستم املاک را برای یک فروشنده منتخب نشان می دهد.
 * اشخاص: فروشنده A از رفسنجان
 * تجهیزات: یک کامپیوتر دارای نرم افزار مرورگر وب
 * سناریو:
  1. فروشنده A وارد سیستم می شود.
  2. فروشنده A آدرس سیستم املاک را در مرورگر وارد می کند.
  3. صفحه اصلی سایت باز شده و فروشنده با وارد کردن نام کاربری و رمز عبور خود وارد صفحه کاربری اش می شود.
  4. املاک ثبت شده توسط فروشنده A نمایش داده می شوند.

----
### سناریو ثبت ملک
* هدف: سناریویی که ثبت ملک جدید توسط فروشنده منتخب را نشان می دهد.
* اشخاص: فروشنده A از رفسنجان
* تجهیزات: یک کامپیوتر دارای نرم افزار مرورگر وب
* سناریو:
  1. فروشنده A وارد صفحه کاربری اش می شود.
  2. فروشنده A برای ثبت ملک جدید بر روی گزینه اضافه کردن ملک جدید کلیک می کند.
  3. وارد صفحه ثبت ملک می شود.
  4. اطلاعات خواسته شده را وارد می کند و بر روی گزینه ثبت ملک کلیک می کند.
  5. ملک جدید به املاک فروشنده A اضافه می شود و به صفحه کاربری اش بازگشت داده می شود.
  6. در صورتی که از اضافه کردن ملک منصرف شود با کلیک بر روی گزینه انصراف به صفحه کاربری اش بازگشت داده می شود.

---- 
### سناریو ویرایش ملک
* هدف: سناریویی که ویرایش یک ملک را توسط فروشنده منتخب نشان می دهد.
* اشخاص: فروشنده A از رفسنجان
* تجهیزات: یک کامپیوتر دارای نرم افزار مرورگر وب
* سناریو:
  1. فروشنده A وارد صفحه کاربری اش می شود.
  2. فروشنده A برای ویرایش یک ملک پس از انتخاب ملک روی گزینه ویرایش کلیک می کند.
  3. وارد صفحه ویرایش ملک می شود.
  4. پس از ویرایش اطلاعات قابل ویرایش بر روی گزینه ذخیره اطلاعات کلیک می کند.
  5. در صورتی که دیگر نیازی به ویرایش اطلاعات نبود با کلیک بر روی گزینه بازگشت به صفحه کاربری اش بازگشت داده می شود.

----
### سناریو حذف ملک
* هدف: سناریویی که حذف یک ملک را توسط فروشنده منتخب نشان می دهد.
* اشخاص: فروشنده A از رفسنجان
* تجهیزات: یک کامپیوتر دارای نرم افزار مرورگر وب
* سناریو:
  1. فروشنده A وارد صفحه کاربری اش می شود.
  1. فروشنده A برای حذف یک ملک پس از انتخاب ملک روی گزینه حذف کلیک می کند.
  2. یک پیغام نمایش داده می شود و در صورت تایید توسط فروشنده A ملک حذف می شود.

----  
## سناریو کاربرد سیستم املاک برای خریدار(جستجوی ملک)
 * هدف: سناریویی که کاربرد سیستم املاک را برای یک خریدار منتخب نشان می دهد.
 * اشخاص: خریدار B از کرمان
 * تجهیزات: یک کامپیوتر دارای نرم افزار مرورگر وب
 * سناریو:
  1. خریدار B وارد سیستم می شود.
  2. خریدار B آدرس سیستم املاک را در مرورگر وارد می کند.
  3. صفحه اصلی سایت باز شده و خریدار B در قسمت جستجو با پر کردن فیلد های مورد نظر خودش و کلیک بر روی گزینه جستجو، ملک مورد نظرش را جستجو می کند.
  4. وارد صفحه ملک های یافت شده می شود.
  5. با انتخاب ملک مورد نظرش به صفحه مشخصات ملک می رود.

----
### سناریو رزرو ملک
  1. خریدار B برای رزرو ملک بر روی گزینه رزرو کلیک می کند.
  2. وارد صفحه رزرو ملک می شود.
  3. پس از کلیک بر روی گزینه پرداخت به صفحه پرداخت اینترنتی می رود و عملیات پرداخت را انجام می دهد.
  4. سپس به صفحه اطلاعات خریدار می رود و با پر کردن اطلاعات خواسته شده بر روی گزینه تکمیل فرایند رزرو کلیک می کند.
  5. ملک برچسب رزرو می خورد و به سایر خریداران نمایش داده نمی شود.

----
### سناریو نظر دادن
  1. خریدار B برای نظر دادن راجع به یک ملک در صفحه مشخصات ملک پس از پر کردن قسمت مورد نظر بر روی گزینه ثبت نظر کلیک می کند.
  2. سپس باید اطلاعات خودش را وارد کند تا نظر ثبت شود.
